<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<articles>
  <article>
    <title>Viele Tote nach israelischen Angriffen im Libanon</title>
    <description>Zwischen dem Land Israel und der Terror-Gruppe Hisbollah gibt es seit Tagen heftige Kämpfe. Die Hisbollah ist vor allem in dem Nachbar-Land Libanon. Die Regierung von dem Libanon sagt: Hunderte Menschen sind bereits getötet worden. Viele Menschen fliehen.</description>
  </article>
  <article>
    <title>SPD gewinnt Wahl in Brandenburg</title>
    <description>In dem Bundes-Land Brandenburg haben die Menschen ein neues Parlament gewählt. Die meisten Stimmen hat die Partei SPD bekommen. Die Partei AfD hat aber fast genau so viele Stimmen bekommen.</description>
  </article>
  <article>
    <title>Vorsitzende der Grünen-Partei treten zurück</title>
    <description>Ricarda Lang und Omid Nouripour sind die Vorsitzenden von der Partei "Die Grünen". Lang und Nouripour haben jetzt gesagt: Wir wollen diese Arbeit nicht mehr machen. Bei der Partei-Versammlung im November sollen die Mitglieder neue Vorsitzende wählen.</description>
  </article>
  <article>
    <title>UNO-Voll-Versammlung berät über Krieg im Nahen Osten</title>
    <description>Die wichtigsten Politiker aus der ganzen Welt haben sich in der Stadt New York in dem Land USA getroffen. Das Treffen war bei den Vereinten Nationen. Abgekürzt sagt man: UNO. Viele Politiker haben über die Kriege in dem Land Ukraine und im Nahen Osten gesprochen.</description>
  </article>
  <article>
    <title>USA liefern Ukraine besonders gefährliche Waffen</title>
    <description>In dem Land Ukraine ist seit mehr als 2 Jahren Krieg. Russland greift die Ukraine an. Der Präsident von der Ukraine heißt Wolodymir Selenskyj. Er hat schon oft gesagt: Die Ukraine braucht viel mehr Waffen. Jetzt will das Land USA besonders gefährliche Waffen an die Ukraine liefern.</description>
  </article>
  <article>
    <title>Tote und große Schäden bei Hoch-Wasser in Europa</title>
    <description>In mehreren Ländern von Europa hat es starken Regen gegeben. Deshalb wurden viele Städte überschwemmt. Vor allem in den Ländern Polen, Tschechien, Rumänien und Österreich gibt es große Schäden. Es sind auch mehrere Menschen durch das Hoch-Wasser gestorben.</description>
  </article>
  <article>
    <title>Polizei-Kontrollen an allen deutschen Grenzen</title>
    <description>Aus den Nachbar-Ländern von Deutschland kann man normalerweise einfach über die Grenze nach Deutschland reisen. Seit dieser Woche gibt es aber Kontrollen an allen deutschen Grenzen. Die Kontrollen sollen erst einmal 6 Monate lang gemacht werden.</description>
  </article>
  <article>
    <title>Viele Explosionen in dem Land Libanon</title>
    <description>In dem Land Libanon hat es viele Explosionen gegeben. Mehr als 30 Menschen wurden getötet. Etwa 3.000 Menschen wurden verletzt. Viele von den Verletzten sind Kämpfer von der Terror-Gruppe Hisbollah.</description>
  </article>
  <article>
    <title>Wahl-Ergebnisse machen Menschen mit Behinderung Angst</title>
    <description>Bei den Landtags-Wahlen in Sachsen und Thüringen hat die rechts-extreme Partei AfD sehr viele Stimmen gewonnen. Vielen Menschen mit Behinderung macht das Angst. Für sie sind die Wahl-Ergebnisse ein Schock.</description>
  </article>
  <article>
    <title>Partei AfD scheitert mit Klage zu dem Bundestag</title>
    <description>Die Partei AfD hat eine Klage vor dem Bundes-Verfassungs-Gericht verloren. Das Bundes-Verfassungs-Gericht ist das wichtigste Gericht in Deutschland. Bei der Klage ging es um die Ausschüsse im Bundestag.</description>
  </article>
  <article>
    <title>CDU-Chef Merz wird Kanzler-Kandidat</title>
    <description>Friedrich Merz ist der Chef von der Partei CDU. Die Partei ist im Moment nicht in der Bundes-Regierung. Die CDU arbeitet mit der Partei CSU aus dem Bundes-Land Bayern zusammen. Man sagt zu den beiden Parteien auch: Die Union. Friedrich Merz soll für die nächste Bundestags-Wahl der Kanzler-Kandidat von der Union werden.</description>
  </article>
  <article>
    <title>Streit über Einwanderung in Deutschland</title>
    <description>In Deutschland hat es in dieser Woche viel Streit über die Einwanderungs-Politik gegeben. Es ging um die Frage: Welche Flüchtlinge dürfen noch ins Land kommen? Der Streit ist vor allem zwischen der Bundes-Regierung und den Parteien CDU und CSU.</description>
  </article>
</articles>