<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<articles>
  <article>
    <title>Gedenken an den Terror-Angriff auf Israel</title>
    <description>Vor einem Jahr hat es einen Terror-Angriff auf das Land Israel gegeben. Kämpfer von der Terror-Organisation Hamas haben in Israel mehr als 1.000 Menschen getötet. Sie haben auch mehr als 200 Menschen entführt. Seitdem gibt es Krieg im Nahen Osten.</description>
  </article>
  <article>
    <title>Macron gegen Waffen-Lieferung für Israel</title>
    <description>Zwischen dem Land Israel und der Terror-Organisation Hamas ist seit einem Jahr Krieg. Der Krieg ist im Gaza-Streifen. Jetzt sagt der Präsident von Frankreich: Niemand sollte Israel mehr Waffen für den Krieg im Gaza-Streifen liefern. Israels Regierung ist empört.</description>
  </article>
  <article>
    <title>Kevin Kühnert hört als SPD-General-Sekretär auf</title>
    <description>Kevin Kühnert war General-Sekretär von der Partei SPD. Ein General-Sekretär ist ein wichtiges Amt in einer Partei. Ein General-Sekretär hilft dem Vorsitzenden von der Partei. Jetzt hat Kühnert gesagt: Ich trete zurück von dem Amt. Neuer General-Sekretär ist Matthias Miersch.</description>
  </article>
  <article>
    <title>US-Präsident Biden verschiebt Deutschland-Reise</title>
    <description>Der Präsident von dem Land USA heißt Joe Biden. Eigentlich sollte Joe Biden in dieser Woche nach Deutschland kommen. Er wollte hier über weitere Hilfen für das Land Ukraine sprechen. Jetzt hat Biden seinen Besuch verschoben. Denn in den USA gibt es einen schweren Wirbel-Sturm.</description>
  </article>
  <article>
    <title>Deutsche Wirtschaft sehr schwach</title>
    <description>Die Wirtschaft in Deutschland ist in den vergangenen Monaten schwächer geworden. Die Bundes-Regierung sagt: Auch in diesem Jahr gibt es in Deutschland eine Rezession. Das heißt: Die Wirtschaft ist über einen Zeit-Raum von mindestens 6 Monaten schwächer geworden.</description>
  </article>
  <article>
    <title>Erinnerung an Terror-Anschlag in Halle</title>
    <description>In der Stadt Halle haben die Menschen an die Opfer von dem Anschlag am 9. Oktober 2019 erinnert. Damals wollte ein Rechts-Extremist in einer Synagoge Menschen töten.</description>
  </article>
  <article>
    <title>Iran greift Israel mit Raketen an</title>
    <description>Das Land Iran hat das Land Israel angegriffen. Der Iran hat 200 Raketen auf Israel geschossen. Die Regierung im Iran sagt: Die Angriffe sind eine Rache. Israel hat vorher mehrere Chefs von der Hisbollah getötet. Jetzt wächst die Sorge vor einem großen Krieg im Nahen Osten.</description>
  </article>
  <article>
    <title>Israel schickt Soldaten in den Libanon</title>
    <description>Im Süden von dem Land Libanon gibt es weiter schwere Kämpfe. Soldaten aus dem Nachbar-Land Israel sind im Libanon. Die israelische Armee sagt: Wir kämpfen gegen die Terror-Gruppe Hisbollah. Israel will erreichen, dass sich die Hisbollah aus dem Grenz-Gebiet zurückzieht.</description>
  </article>
  <article>
    <title>Wahl in Österreich</title>
    <description>In dem Land Österreich haben die Menschen ein neues Parlament gewählt. Zum 1. Mal hat eine rechts-extreme Partei die meisten Stimmen bekommen. Die Partei heißt FPÖ. Ungefähr 29 Prozent haben die FPÖ gewählt.</description>
  </article>
  <article>
    <title>Soll die Partei AfD verboten werden?</title>
    <description>Politikerinnen und Politiker diskutieren über ein Verbot von der AfD. Die AfD ist eine rechte Partei. Manche sagen sogar: Sie ist rechts-extrem und gegen die Verfassung. Sie glauben: Die AfD ist eine Gefahr für die Demokratie. Einige Bundestags-Abgeordnete wollen deshalb beantragen, dass die AfD verboten wird.</description>
  </article>
  <article>
    <title>Streit im neuen Thüringer Landtag</title>
    <description>In dem Bundes-Land Thüringen haben die Menschen vor kurzem einen neuen Landtag gewählt. In der 1. Sitzung von dem Landtag gab es einen großen Streit zwischen der Partei AfD und den anderen Parteien. Sie haben gestritten, wie der Präsident von dem neuen Landtag gewählt werden soll.</description>
  </article>
  <article>
    <title>Strengere Regeln beim Bürger-Geld</title>
    <description>Sehr arme Menschen in Deutschland bekommen vom Staat das Bürger-Geld. Es ist zum Beispiel für Menschen, die schon länger keine Arbeit haben. Jetzt soll es bald strengere Regeln für das Bürger-Geld geben. Das hat die Bundes-Regierung beschlossen.</description>
  </article>
</articles>