<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<articles>
  <article>
    <title>Eine Stadt in Frankreich streicht Fleischgerichte von der Schulspeisekarte. Die Nation ist in Aufruhr.</title>
    <description>Der Grünen-Politiker und Bürgermeister von Lyon, einer gastronomischen Hochburg, nimmt in Schulen Fleischgerichte vom Speiseplan. Und so nimmt das Drama seinen Lauf.</description>
    <author>Roger Cohen</author>
  </article>
  <article>
    <title>‘Hatred Is Poison’: Merkel Condemns Far-Right Attack</title>
    <description>Chancellor Angela Merkel of Germany addressed reporters following a racially motivated shooting that killed nine people at two bars in Hanau.</description>
    <author>The Associated Press</author>
  </article>
  <article>
    <title>Zurück ins Gleichgewicht</title>
    <description>Nach dem Tod unseres Sohnes fühlten wir uns traurig, stolz auf ihn und auf uns - und leer. Und so haben wir als Familie versucht, auf den Weiten der Landstraßen wieder zu uns selbst zu finden.</description>
    <author>James G. Robinson</author>
  </article>
  <article>
    <title>In Deutschland reißt ein neues Museum alte Wunden auf</title>
    <description>Mit dem Humboldt Forum, das 2019 eröffnet werden soll, wollte sich das Land selbstbewusst und weltoffen präsentieren. Stattdessen ist eine hitzige Debatte über Deutschlands koloniale Vergangenheit entbrannt.</description>
    <author>Graham Bowley</author>
  </article>
  <article>
    <title>Wolf Biermann: Die Tragödie der Angela Merkel</title>
    <description>Ich habe zwei dunkle Epochen erlebt: die Nazidiktatur und die kommunistische Diktatur. Jetzt fürchte ich um und hoffe auf Europa.</description>
    <author>Wolf Biermann</author>
  </article>
  <article>
    <title>Rezension: Jonas Kaufmann singt einen ‘Otello’ mit zeitloser Brillanz</title>
    <description>Der Tenor gab sein seit langem erwartetes, höchst überzeugendes Debüt in einer der anspruchsvollsten Opernrollen im Royal Opera House in London.</description>
    <author>Zachary Woolfe</author>
  </article>
  <article>
    <title>Kritik: Opernfreunde, pilgert nach München zum „Tannhäuser“</title>
    <description>Der brillante Kirill Petrenko leitet ein unvergleichliches Ensemble in Romeo Casteluccis neuer Wagnerinszenierung an der Bayerischen Staatsoper.</description>
    <author>Zachary Woolfe</author>
  </article>
</articles>